<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Açude Epitácio Pessoa</title>
    <link>https://veruskasantos.github.io/VisualizacaoAcudeBoqueirao/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Açude Epitácio Pessoa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright (c) 2017, Veruska Santos</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Nov 2017 15:31:06 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://veruskasantos.github.io/VisualizacaoAcudeBoqueirao/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Volume do Açude de Boqueirão vem crescendo.</title>
      <link>https://veruskasantos.github.io/VisualizacaoAcudeBoqueirao/post/terceiro-post/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 15:31:06 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://veruskasantos.github.io/VisualizacaoAcudeBoqueirao/post/terceiro-post/</guid>
      <description>O açude de Boqueirão, no Agreste da Paraíba, atingiu o seu volume morto em 18 de junho de 2016 ao atingir a marca de 8,22%, segundo o G1. Após décadas de espera, a transposição das águas do Rio São Franscisco chegou finalmente ao açude em abril de 2017, trazendo esperança aos que dele dependem. Lentamente o volume do açude está subindo, porém em alguns períodos, como final de agosto, a vazão de saída é maior que a vazão de entrada da água.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>São João de Campina Grande não é o responsável pela seca do Açude.</title>
      <link>https://veruskasantos.github.io/VisualizacaoAcudeBoqueirao/post/segundo-post/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 15:30:59 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://veruskasantos.github.io/VisualizacaoAcudeBoqueirao/post/segundo-post/</guid>
      <description>Em períodos de racionamento de água na cidade de Campina Grande é comum ver as pessoas preocupadas com a chegada de milhares de turistas no perído junino e consequentemente o aumento no consumo da água. Porém, os dados mostram que o açude em nenhum ano no mês junino, desde 1990, atingiu o volume mínimo do ano. Ou seja, o Maior São João do Mundo não prejudica significativamente o volume das águas do açude, não tão quanto a má administração do mesmo e a própria evaporação, influenciada pelo clima do semiárido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quando o Açude estiver cheio, se prepare...</title>
      <link>https://veruskasantos.github.io/VisualizacaoAcudeBoqueirao/post/primeiro-post/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 21:14:36 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://veruskasantos.github.io/VisualizacaoAcudeBoqueirao/post/primeiro-post/</guid>
      <description>&amp;hellip; não para ir comemorar na &amp;ldquo;sangria&amp;rdquo;, mas para o período de seca no açude que vem logo em seguida. Dê uma olhada no gráfico abaixo nos períodos em que o açude atingiu o seu volume máximo: 1995, 2004, 2008, 2012. Perceba que, após um curto período de tempo, cerca de 2 anos, o volume do açude começa a cair bruscamente. Péssima administração das águas é um fator gravíssimo sim, mas o primeiro responsável por esta desagradável situação são os consumidores.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>